# Игра в МФА

## [Ссылка на бот](http://t.me/ipa_notbeer_bot)

## Список участников:

[Ульяна Арсентьева](https://gitlab.com/ularsent), БКЛ221

[Полина Егорова](https://gitlab.com/pshliva), БКЛ221

[Михаил Захаров](https://gitlab.com/IndoorRambo), БКЛ221


## Описание

Бот-игра для тренировки перед экзаменом по фонетике (:

В нем можно: 
- На слух угадывать звуки из МФА (два отдельных режима: для гласных и для согласных) - из 5 вариантов ответа пользователь должен выбрать звук, который он слышит
- Соотносить символы МФА с описанией звука или с аудиозаписью - также выбирая из 5 вариантов верный
- Угадывать по спектрограммам, название какого животного было произнесено на английском - формат взят из [Тренажёра по спектральному анализу Георгия Мороза](https://agricolamz.github.io/2022_HSE_m_instrumental_phonetics_fall/spectrum-analysis.html#guess-an-animal)


## Структура репозитория

Рабочих веток в нашем проекте две:
- **main** - в этой ветке хранится основной код для бота и файл requirements.txt
- **files** - здесь лежат архивы с файлами, которые выводит бот (названия файлов закодированы в соответствии с ключем в коде)
Пока что бот работает только в том случае, когда он запущен на компьютере, на который загружены файлы. Впоследствии мы собираемся загрузить бот на сервер.

## Ресурсы, c которых скопирован код

- [Базовая информация про написание бота](https://xakep.ru/2021/11/28/python-telegram-bots/)
- [Инструкция по красивым кнопкам](https://habr.com/ru/sandbox/163347/)
- [Большая инструкция про телеграм-боты](https://core.telegram.org/bots/api)
 
## Ресурсы, с которых мы брали файлы

- [Википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/Международный_фонетический_алфавит) - аудио
- [Тренажёр по спектральному анализу Георгия Мороза](https://agricolamz.github.io/2022_HSE_m_instrumental_phonetics_fall/spectrum-analysis.html#guess-an-animal) - спектрограммы
